<resources>
    <string name="app_name">Ten</string>
    <string name="text">1.\r\n \r\n阿昭是高二6班一个不起眼的存在。\r\n\r\n每个班级都有阿昭似的同学，他们成绩中上，发型规矩，男的不常剪头发，但刘海似乎从来不长，女的留学生头，一眼望过去都是黑压压的发顶心，好似乌云迫降。\r\n\r\n他们平日话不多，只有一两个朋友，结伴吃饭，好在体育课的自由活动时不至于落单，他们不拖欠作业，也不够资格仗着好成绩跟老师唱反调，评表现优秀学生时也轮不到他们。\r\n \r\n他们当中每一个人都仿佛没有来过这个班级，但却无时无刻不提醒着各位，这里还缺一个人。\r\n\r\n总会有一个同学记得昨天借了某某的试卷忘记归还，前天托某某带羽毛球拍，他们常常心甘情愿负责这类琐碎的，无伤大雅的事，却没有人事后不请他们吃点关东煮或者冰淇淋的。他们无处不在，又似乎不曾存在。\r\n \r\n高二6班是南城一中的理科重点班，班主任和这个学校一样称得上古董，姓曲，教物理，每次教抛物总拿自己打比方，在她眼里是好用的笑话。\r\n\r\n每每讨论习题，总要跟学生吵，外面巡视的教导主任见怪不怪，不知情的班级暗自庆幸好运。纵然如此，她依旧深受大家尊敬，毕竟她的敬业毋庸置疑。\r\n \r\n由她任命的班长叫俞嘉铭，听说原是11班的物理课代表，很少有人没有听说过他。\r\n\r\n众所周知，学生时代差生逆袭的故事总被各科任课老师反复提起，俞嘉铭就是其中一员。\r\n\r\n他黑漆漆的眼睛，没有框架眼镜的遮遮掩掩，直白得像把泛着冷光的手术刀。不像包括阿昭在内的大部分同学，大多数没有任何精彩的篇章。\r\n \r\n前同桌钱敏跟阿昭提过，她喜欢的男生就是11班的。钱敏是阿昭喜欢的那类女孩，眉毛很精神，话不多，句句又能说到点上。\r\n \r\n11班位于教学楼最西面，常年晒不到阳光，就算天气好，也被教学楼前巨大的钟楼阴影挡住，离阿昭他们的2班十万八千里，连上个厕所都嫌累的阿昭从来没到过11班，也没见过俞嘉铭。\r\n\r\n她通常在做完作业后的晚上，给钱敏写信。\r\n\r\n高一下学期钱敏全家都移民加拿大，她们约定好，要常发email，交待各自生活的边角料，好镶嵌成一块漂亮的拼布。\r\n \r\n阿昭守信履行承诺，写道:“小敏，今天新班级排座位，俞嘉铭成为我的新同桌。\r\n\r\n他身上散发着好闻的舒肤佳的味道，落座的时候我有一点紧张，因为我笨手笨脚，不小心打翻了他的水杯，把他的新书弄湿一大块，我怕才开学就被人骂。\r\n\r\n不怪我矫情，你还记得吗，上次我们班里那个女孩子把她男朋友的饭盒打翻，她男朋友发火的样子好凶。\r\n\r\n结果你猜怎么着，他人很善良，也可能是不好意思，总之没有太怪我。\r\n\r\n我把自己的书让给他，他不要，午休时我趁他睡着偷偷调换，他竟然一点都没发现。”\r\n \r\n阿昭其实有点怀疑他只是装睡。\r\n \r\n2.\r\n \r\n俞嘉铭第一次见到叶昭是在学校组织的文艺演出，一群女生穿着仙气飘飘的白纱裙跳扇子舞，老黑在旁边比较哪个女生皮肤更白，腰更细。\r\n \r\n老黑是高中以来认识的朋友，睡上铺，走路放屁，喝水打嗝，他们有共同爱好魔兽，只需聊些惯常的话题，便能很快混熟。此刻俞嘉铭正无所事事地低头偷偷玩手机，他成绩不算差，只是不够上重点，他父母要面子，到处打点关系，他于是来到11班。11班大半同他一样，甚至不如他。他只需稍微努力一下就可以排到全班前几，年纪上是百名开外，但这没关系，父母开家长会时有面子就够了。\r\n \r\n就在他解锁手机的那刻，舞台上突然传来砰一声，他抬头，就看到一个短头发皮肤很白的女生趴在地上，貌似是扭到脚踝之类，总之被众人搀扶下舞台。那女孩回到座位，在距离俞嘉铭左边五步开外的地方，仍然穿着那身纱裙，披着宽松的校服外套，侧脸上的眼影亮晶晶的，眼睛细细长长，嘴唇抿着一点笑，神情专注地望向舞台。\r\n \r\n他没有记住她，只听说原本2班表演的节目有很大机会拿奖的，结果因为队员受伤没了下文。他偶尔也会想，那个女生肯定被同学埋怨拖后腿，就像11班之于一中。但这想法挤在生活的边缘，不能怪他，有时记起有时又忘记。\r\n \r\n高一快结束时他父母给他请了一个家教，姓叶。\r\n \r\n叶老师教课比他本身的任课老师还认真，听说是从一中退休的，住教师家属楼，离异，有一个女儿。他难得刻苦，一方面是叶老师教得不错，另一方面也是他厌倦了11班小团体滋生的氛围，本来就是独行侠，那种团体之间老死不相往来的行为使得他的日子过得越发压抑。\r\n \r\n老黑早就打包好，暑假参加滑翔翼夏令营，ins每日更新不同颜色的面孔，生活新鲜得惹人眼馋。撇下他在家玩魔兽，他只爱玩兽族，日复一日，无聊至死。\r\n \r\n高二分班，父母收到教学处发来的短信时非常高兴，请叶老师全家吃饭。\r\n \r\n席间，被迫听父亲打着官腔道谢，母亲数落自己抬高别人小孩。他埋头吃饭，母亲就势问起叶老师女儿，叶老师说:“阿昭成绩一般，勉强也在一中混读。”他母亲便夸赞叶昭生得清秀，紧接着一把细小的女声:“谢谢阿姨。”\r\n \r\n他循声，那个女生就在他对面，穿一条黑色猫咪领的连衣裙，学生头，察觉到他目光，也望过来，短兵相接，这让他觉得自己的行为很卑猥，他不由觉得有点尴尬，正打算撤回目光，女生突然歪歪头，礼貌地笑笑，主动转移视线。凭这一笑，他才慢慢认出，这不是那个摔倒的白纱裙吗。\r\n \r\n虽然两个人从始至终没有说过一句话，但是莫名的，俞嘉铭觉得她不像那天摔倒的女孩。一个硬得像石头，一个软得滴水。\r\n \r\n他的新同桌上课总是碰掉笔和书本，多动症似的，他不反感不可能，一开始他跟老黑说这女的作，时间一久渐渐不那么觉得，好像和有些人喜欢上课吃东西一样自然。于是他们组队打怪，老黑建立双头龙时总嘲笑他被奴化，速度太慢。\r\n \r\n俞嘉铭下课时把钢笔放进叶昭海蓝色的笔袋里，看见她课本摊开着那一页上画了一只q版刘备，一边用蓝墨水写着些阿昭自己罗列的知识点问答，他看一会儿乐一会儿的，想象不出这个面冷的女同桌做这些的表情，一抬头叶昭正走过来，边走边甩手上的水，他们打个招呼，各自回到自己座位不再说话。\r\n \r\n \r\n3.\r\n \r\n别班一个不认识的女生借课间休息搭讪俞嘉铭，拜托阿昭把他叫出门。\r\n \r\n那是能用优美形容的同龄人。\r\n \r\n阿昭热得要命，拿矿泉水时左手尾指冰柜的门夹住，此刻仍隐隐作痛，校服和卫生纸都塞进怀里，整个人曝晒在烈日下，她打算喝口水，人中冒出汗顺杯口淌下，披荆斩棘来到嘴角。\r\n\r\n热气来历不明，教室外夹裹织成网状的蝉鸣齐齐涌进喉咙，毛孔里塞满凉意，汗黏糊糊登时发了一身。面对美好事物也没好气。\r\n \r\n“噢，你等一下。”\r\n \r\n俞嘉铭被她抢笔时有点生气:“你干什么，下午就要交，我还没做完。”\r\n \r\n阿昭不生气，朝他意味深长地笑笑，用眼神示意门外。\r\n \r\n俞嘉铭见惯不惯地迈开腿，仿佛扯着根线似的，女生的脸上立马便露出期许。\r\n \r\n他们先是在走廊，后又靠着后门框聊了一会儿，从女生慢慢变失望的表情不难发现，阿昭有点心疼她的勇敢。\r\n \r\n俞嘉铭敲了敲她桌子，说:“以后别谁让你叫我出去你都应。”\r\n \r\n阿昭默默吐槽一番。\r\n \r\n“干嘛拒绝，那女生是5班的吧，身材真好。”\r\n \r\n俞嘉铭从题库里抽空抬头白她一眼，阿昭便不再出声。\r\n \r\n几分钟前是体育课的正在进行时。\r\n \r\n下节课是数学课。上节课是英语课。体育课夹在当中，就像排队时夹在两个不同班级队伍中间的彩旗，一阵阵飘起来。\r\n \r\n没有比体育课更招人讨厌的课了，阿昭在塑胶跑道上机械地迈开腿，跑到哪太阳跟到哪，前方已经有一两个女生成功着陆。\r\n\r\n教官兴奋地吹着口哨报出数字，光是想想手脚就使不上力气，铁栅栏外几条狗趴在橘子树阴凉下热得直吐舌头，阿昭抬手一抹，脖子上全是汗，有一刻，她觉得腿已经不属于自己了。\r\n \r\n这是真的。\r\n \r\n她跑得吃力，口干，左顾右盼着希望能在身后寻觅一个熟悉的身影，可地面雾气蒸腾，她两眼昏花，仿佛游泳，于水面扑腾但求自保。\r\n\r\n光是想到自保，抑郁便压得肩膀酸胀，交警是如何学会在烈日底下熬受时光，她漫无边际地想着，一个波涛拍上岸，暗礁丛生，她顺势扑倒在地，耳边传来一道尖利的口哨声，及格——\r\n \r\n面前伸来一只手，仿佛穿破重重云层的一道闪电，阿昭几乎没有犹豫，牢牢握住它。\r\n \r\n闪电并不灼热，相反的，闪电凉冰冰，就像把手浸入井水，阿昭为这松懈防备，她从刺猬变成一只家猫的过程她以为很漫长其实相当短暂。\r\n \r\n闪电的主人一把将她拽离地面，另一只手紧紧扶住她的肩头:“叶昭，要不要喝点水。”\r\n \r\n阿昭接过俞嘉铭的矿泉水，那时她突然想到去年这个时候她也在这个位置，同样累得头昏眼花，瘫坐在塑胶草地上，校裤不一会儿就被水汽浸湿。\r\n\r\n钱敏跟她说，要是有个男生这时候给她送水，她一定会爱上他。谁知道呢，都说少女的爱来得快去得也快。\r\n \r\n“你还在我爸那里补课吗？”\r\n \r\n“恩。你爸……叶老师人很好。”\r\n \r\n话题到这就陷入死胡同，双方并没有强聊下去的欲望，关系并没有好到可以聊其他的程度。\r\n\r\n操场上热得像煎锅，他们避开太阳的脚步守在一棵银杏树下，银杏树偌大的占地使周边一切生灵显得渺小而卑微，一群蚂蚁举着食物，绕过他们，浩浩荡荡向树洞进发。\r\n\r\n她试图想象，想象不出蚁窝的形状，俞嘉铭也许也是这么想的，两个人靠着树干，交流着学习生活无关痛痒的细枝末节。\r\n \r\n她眺望远方，然而不远处高楼的巨幅广告牌及时阻截少女对远方的美好幻想，于是无所事事地任由思绪蔓延。俞嘉铭说:“对了，我的书落在叶老师哪儿了，你回家方便帮我找一下吗？”\r\n \r\n“什么书？”\r\n \r\n“一本蓝色封面的《茵梦湖》。”\r\n \r\n“恩？”\r\n \r\n“里面有篇《保罗戏子》很有意思。”\r\n \r\n“我回去找找看，找得到的话我明天带给你。”\r\n \r\n阿昭感觉得到他朝自己的方向望了一眼，继而又悄无声息地移开目光，专心致志，不知心思游荡何处。她盯着自己的球鞋看，蓝色鞋带有些地方已经脏了，鞋帮上不知道沾了什么，大概是泥巴之类。再抬头时徐磊正跑到俞嘉铭身边，大声招呼他去打乒乓，说话的同时目光在阿昭身上一晃而过，再望向俞嘉铭时，他的目光里带了点试探。\r\n \r\n“叶昭，你要不要一起去？”\r\n \r\n徐磊擅长rap外号老黑，人高马大，很受女生欢迎，阿昭怀疑钱敏喜欢的就是徐磊，毕竟徐磊到现在仍然待在11班。\r\n \r\n“你们去吧，我要去小卖部买瓶可乐。”\r\n \r\n徐磊说:“那帮我带瓶吧，热死了。”\r\n \r\n阿昭没立刻答应，她看向俞嘉铭，问:“你要不要带什么？”\r\n \r\n她问这话时徐磊也看向俞嘉铭。\r\n \r\n他们几乎同时发现俞嘉铭在走神，眼神放空，仿佛元神出窍，此刻被徐磊一拍肩膀回神一般，说话都冒着呆气:“哦，什么，行。”\r\n \r\n“行什么？也要可乐吗？”\r\n \r\n“啊，对。谢谢。”\r\n \r\n阿昭走出好几步，又回头看他，可惜他已经不再那棵银杏树底下，树下已经换了几个席地而坐的女生，当中就有那个别班女生，告白事件之后阿昭就记住了她。\r\n\r\n总能在人群中一眼注意到她，她好像感觉到阿昭在看她，转过脸露出不太友好的微笑，几个人叽叽喳喳，只有银杏树知道少女们的心事。\r\n\r\n她回想起他发呆的神情，很像她养过的一只兔子，可惜那只兔子死得早，没办法对比。不知怎的，她又想到自己爸爸，爸爸从前也很喜欢那只兔子来着。\r\n \r\n蚂蚁和兔子其实没什么值得可惜的。\r\n \r\n4.\r\n \r\n秋分一过，下过几场沉默的夜雨，天气便慢慢转凉，走在风景稀稀拉拉的人行道上，常绿树叶子应景得发黄，随风起舞，温柔地蹭过来往路人的脚踝和裤腿，这在俞嘉铭所在的县城体现得格外明显。\r\n \r\n俞嘉铭从叶老师家里出来，周六下午两三点钟的样子，他肚子有点饿，没有走多远，脚步就在第一个红绿灯马路对面的肯德基赖下。即使室外温度25度左右，肯德基里依旧开着空调，没有人因此不满，就像靠窗的位置从没空过，他以前以为靠窗的都是群众演员，走穴表演，谁也不落下。\r\n \r\n他打开化学试卷，叼着笔帽订正错题，一面给老黑发答案。老黑近来在追一个盘条亮顺的妹子，忙得作业都没时间做。追老黑的妹子不少，他追的妹子却很少到手过。\r\n \r\n上课时叶昭不在家，他没问，叶老师主动提起，说她去买菜了。他于是问起叶昭做菜的技术，叶老师便让他留下吃晚饭，他心里想，但出于礼貌还是拒绝了。叶老师到没苦苦挽留，推推眼镜，就着卷成筒状的试卷，笑眯眯地拍了拍他的肩膀。\r\n \r\n“你真是个精怪。”\r\n \r\n他知道那是心思重的意思，中性词，在等可乐和麦辣鸡腿堡的时间里他一直在脑内循环播放着对话。\r\n \r\n店里有女生聚在一块儿聊天，时不时爆发出一阵笑声。这个时候叶昭在干什么呢。\r\n \r\n她会不会穿着那条黑色猫咪领连衣裙流连于商城底层的超市冷柜前，低垂着脸，反复比较两份差别不大的猪排呢。\r\n \r\n也许她换了条白色连衣裙，俞嘉铭还没见过叶昭穿白色连衣裙，但他见过其他女生穿过，有长有短，就像离他五米开外的座位上的女生穿的那条，裙摆上印着细碎的蝴蝶翅膀，鸡心领，他想起那天夜里叶昭白得发光的脸，越想越觉得叶昭比那个女生更适合这条裙子。\r\n \r\n这一瞬间他非常想见到她。但他又担心她并没有穿想象中白裙子。他开始迷茫自己想见的究竟是什么。\r\n \r\n俞嘉铭想得入神，他有发呆忘我的经验，要不是对面女生慢慢抬头望过来，愤怒又羞怯的瞪他，他压根不知道自己正目不转睛地打量一个陌生女生。女生嘴唇开开合合，听不清说什么。\r\n \r\n猥琐男。恶心，下流，变态。\r\n \r\n他仿佛听到女生在说，要是他是女生恐怕也会这么想。一定有人看他，看他窘态。\r\n \r\n俞嘉铭飞快地撤回视线，勒令自己立刻收拾好手边的东西，无论他动作多快，多利索，直到离开肯德基的整个过程，因为他仓皇的神色，他看起来仍然相当狼狈。\r\n \r\n值得庆幸的是，俞嘉铭等待的那辆能载他回家的那辆公交将将在站台停泊，他一口气跑到后半截车厢坐下。\r\n \r\n车子开得很快，前后颠簸。\r\n \r\n俞嘉铭像刚刚经历了一场大病，出了一身汗。\r\n \r\n像患上偏头痛，天色昏昏沉沉的，不出意外又开始下雨，一丝一挂，幽灵似的，悠悠扬扬飘在城市的上空。\r\n \r\n他摸了摸书包，雨伞又没带。\r\n \r\n雨势渐渐变大，下车时他已经陷入铺天盖地的雨声里，他不得不翻看通讯录。\r\n \r\n5.\r\n \r\n“咦，俞嘉铭，你怎么……”\r\n \r\n阿昭撑着把很大的黑伞，她的牛仔裤裤脚卷到膝盖以上，一节小腿细细的，帆布鞋的蓝色鞋面被水浸得深深浅浅。\r\n \r\n“……你没带伞？哈，我带了，你看。”\r\n \r\n俞嘉铭在城北见到叶昭似乎很惊讶，他打电话没等来老黑，却等来了叶昭。\r\n \r\n“你住哪，我送你回去。”\r\n \r\n阿昭把伞朝俞嘉铭的方向送，个子不高，便踮着脚尽力举高。\r\n \r\n俞嘉铭见状，自己接过伞柄，顺便毫不迟疑地嘲笑一番叶昭的身高。她气归气，并没丢下他不管。\r\n \r\n“天快黑了。我可以等雨停，你一个女生，待会儿怎么回去？”\r\n \r\n“我今晚住站台对面的托儿所。我阿姨在那里上班。”\r\n \r\n俞嘉铭便不再拒绝。\r\n \r\n“对了。”\r\n \r\n“恩？什么。”\r\n \r\n“你上次说的那本《茵梦湖》我没找到。我翻遍我爸的小书房也没。”\r\n \r\n俞嘉铭笑，说:“也不是特别想看，没关系。找不到算了。”\r\n \r\n“真的？”\r\n \r\n阿昭只顾往前走，一不留神往前扑倒，没有意料之中的狼狈，伞掉到一旁，她歪着身体，被俞嘉铭半抱在怀里。\r\n \r\n他没有立马撒手，阿昭闻到他身上洗衣液的味道，像是薰衣草，下过雨后挥发得更加浓烈。她伸手去够地上的伞柄，他才像刚反应过来似的，迅速松开手。\r\n \r\n“……不如我买一本还你？。”\r\n \r\n“没关系。”\r\n \r\n一时四下无话，彼此抱着沉默行走，快到小区门口时，他低低地道完再见，突然猛得转身用力抱了抱阿昭。俞嘉铭的拥抱和他的心跳一样温热，阿昭一时半会儿没反应过来，他便撒手，匆匆跑进电梯。\r\n \r\n仅仅过去短短几分钟而已。\r\n \r\n他的背影像一节一节的黑竹，笔直的，不容歪曲，阿昭形容不出心里什么感觉。她认识的人里没有一个像他。\r\n \r\n阿昭家住在城南，每天妈妈下班都要绕道城北托儿所接她回家，县城只有一家托儿所，阿昭从3岁就在那儿，时常过夜，托儿所的一草一木都令她感到一种回家的亲切。\r\n \r\n她曾经喜欢那个经常蹲在滑滑梯背面的小女孩，因为她笨，手工做得差，又听话，不管阿昭说什么做什么都乐呵呵的鼓掌。但很快地，她就对她丧失兴趣，谁会喜欢一个只知道笑的洋娃娃呢。何况那个洋娃娃发起火来能把湿泥巴糊到她脸上。\r\n \r\n后来她又尝试跟一个爱哭的男孩子建交，谁知那个男孩子除了爱哭，还喜欢到处说人坏话，起初她只听他说别人，后来只从别人口中听到他骂自己。\r\n \r\n妈妈听多老师的话，嗔怪阿昭性格孤僻，可她还是认为一个人待着舒服自在。\r\n \r\n时间过去几年，父母离婚，爸爸把自己锁进堆满教案的小书房批改学生试卷，妈妈打包行李准备证件出国读书，妈妈走时的那一年春天她最爱的桃花还没来得及开，迎面而来的风里尚未脱离冬日的寒意，而阿昭个头小小，端坐课堂，逐字逐句地念《古艳歌》:“茕茕白兔，东走西顾。”\r\n \r\n“小敏，我这里天气凉了，你那边怎么样呢。妈妈说，加拿大的天很美，冬天下雪，尤其好看，你能天天生活在那么美的地方，真使我羡慕。”\r\n \r\n她摁下发送键，静静等待远方的音讯，\r\n \r\n“阿昭，好吃晚饭喽。”\r\n \r\n阿姨系着格子围裙敲响房门。\r\n \r\n“来啦——”\r\n \r\n出乎意料，阿昭这次第二天就收到钱敏的回件。\r\n \r\n“展信佳。阿昭，近来过得好吗。昨天我回一中了，有些资料需要回校重新整理带过去，我给叶老师打电话，他说会记得告诉你。以为能见到你，结果没有，好遗憾。”\r\n \r\n“我去了你家附近的肯德基，盼望能见到你。不料在那里遇见我和你说过的11班的男生。他就在那里写作业，好开心，仿佛心有灵犀，我在看他的时候他居然也抬头看我了。\r\n\r\n我一激动情不自禁喊出他的名字，可他好像被吓到，不知是否认出我，头也不回，急冲冲地就走了。唉，毕竟是我暗恋的男生，我都生气不起来。”\r\n \r\n阿昭想要不是去阿姨家做客也许她还能和钱敏交换失落的情绪，她努力回想昨天自己做过些什么，去过哪里，发现经过的每一条路竟然都离钱敏很近，她后悔没多看一眼。\r\n \r\n钱敏有没有和自己一样思念呢。她翻来覆去猜测，终于不负众望失眠了。\r\n \r\n5.\r\n俞嘉铭每天上学都坐7路公交车，经过10个站台，去校门口旁边店铺买豆浆和两个咸菜包子，顺便帮老黑带一份，他总叫嚣食堂把他当猪喂。\r\n \r\n像往常一样，他拎着早饭走进教室，打开灯，就见到两个迅速分开的人影。\r\n \r\n老黑脸上一副遮都遮不了的尴尬，被他挡到背后的女生侧着身体，头发遮掉大半张脸。\r\n \r\n“老俞，吓死我了，你怎么，今天这么早啊？”\r\n \r\n老黑走上来接过俞嘉铭的早饭，他一站起来那女的就从后门跑掉了。\r\n \r\n俞嘉铭撕开包装袋，说“你女朋友啊？哪个班的，看着蛮眼熟的。”\r\n \r\n老黑饿死鬼投胎似的，扯条板凳坐他对面，埋头地吞咽包子。\r\n \r\n“你干嘛，不说算了，甩脸子给谁看啊，我又不跟你抢。”\r\n \r\n老黑拍桌跳脚:“5班的。我说你想哪里去了，我是婷婷初恋，她还小，你刚才跑进来吓到她了。”\r\n \r\n俞嘉铭叼着豆浆吸管，说:“切，要不要脸，还初恋，你都第几个了。”\r\n \r\n“你不懂，婷婷不一样。”老黑火速解决掉包子豆浆，摊开手:“作业呢，快点快点，昨天陪婷婷看电影到11点，回家都半夜了。被我妈骂个狗血淋头。算了，不提了。”\r\n \r\n“厉害，佩服。”\r\n \r\n大概6点20左右，人渐渐多起来，俞嘉铭拎书包回自己教室。班里已经有几个同学，大多在埋头抄作业，剩几个在忙着吃早饭，聊八卦。\r\n \r\n他坐着刷会儿题，同桌还没来，他百无聊赖起身上厕所。经过5班时，他下意识地往里瞥一眼，那个班里还空荡荡的，长头发的女生此刻已经撩起头发，露出庐山真面目。\r\n \r\n是谁呢？他有点好奇，老黑的女友从不藏着掖着。\r\n \r\n女生朝门外转过头，阿昭的说话声在脑海里突然响起:“干嘛不答应”，他头也不回地走远。\r\n \r\n“你今天来得好早。”\r\n \r\n一进门，阿昭已经坐在座位上，她今天绑个丸子头，一动那丸子就摇摇晃晃。\r\n \r\n俞嘉铭憋了一会儿，终于没忍住伸手蹂躏一把。\r\n \r\n“有病啊你，”阿昭鼓满腮帮子，打苍蝇似的挥开他的手:“一大早就跟我作对。手欠。”\r\n \r\n“谁让你的发型弄得这么鬼畜。”\r\n \r\n“早知道就不给你买了。”\r\n \r\n“什么东西？”\r\n \r\n阿昭不情不愿地从课桌肚里掏出一本包装袋还没拆掉的茵梦湖。\r\n \r\n俞嘉铭毫不客气地说:“你钱多啊我都说不用了。”\r\n \r\n阿昭点头说:“对啊我钱多送你找骂的。”她用力拉开凳子，举止粗鲁地往外走。\r\n \r\n俞嘉铭一把拉住她胳膊，说:“别生气了。其实我，我不知道怎么……你……明白吗。”\r\n \r\n他越说越轻，周围同学注意到他们的动静，渐渐安静下来。\r\n \r\n阿昭眼圈红了又红，她坐下，揪着塑料袋发泄，就像塑料袋欠她很多钱。\r\n \r\n前所未有的疲惫感向俞嘉铭袭来，他不肯再花力气安慰自己的同桌，不记得今早对同桌说过的话，想到朋友开心的尴尬的心事，或者压根算不上背叛，他此刻只好盯着前桌男生干净的后脑勺发呆，他的矫情作态幸好无人察觉。\r\n \r\n“你为什么不开心？”\r\n \r\n课上老师无知无觉，讲电力讲得自我陶醉，她递来一张小纸条。\r\n \r\n“想太多了吧你，专心听课。”\r\n \r\n两分钟后。\r\n \r\n“笨蛋，我又不瞎。你的左脸一个不，右脸一个干。”\r\n \r\n俞嘉铭失笑:“笨蛋，就是因为不听课你才那么笨。”\r\n \r\n“滚。”\r\n \r\n“对了，叶昭，你的好朋友呢？”\r\n \r\n“不知道。你呢。”阿昭已经很久没收到钱敏的来信，心照不宣地，她对所有人声称自己要应付考试没空上网查看邮件。她问自己时总给对方寻找各种理由，也许她很忙。也许她的新朋友很黏人。也许，有她也不明缘由的太多。\r\n \r\n俞嘉铭想了一会儿，写道:“我朋友人很好。”\r\n \r\n以后还是不是好朋友呢，他想知道，可自己也很迷糊。\r\n \r\n俞嘉铭一直渴望特立独行，渴望与众不同，到头来，他们都一样。日复一日，活着不知所谓的无聊人生。\r\n\r\n窗外飞进来一只蜜峰，没人追究它的来历，没人关心它甚于自己。那只蜜蜂，它自由散漫地路过俞嘉铭的课桌，双脚停留在叶昭的茶杯上。\r\n\r\n俞嘉铭害怕叶昭突然一巴掌挥过来，把可怜的蜜蜂拍死在窗台上。\r\n \r\n这个脑洞大开的画面让他感到心情畅快，他克制着嘴角上扬，连最关注他的叶昭也没有发现他此刻隐秘的快乐。\r\n\r\n他的目光落到女生的脸上，依稀发现女生并没有他想象中的那么特别。她也有雀斑，也有不尽如意的地方。就在这无人察觉的时刻，他已经原谅他的朋友。\r\n\r\n当他喜欢上一个女生时，那个女生就在他眼中变得无比动人。等到那个女生热烈的回应，他便渐渐冷却下来。\r\n\r\n仿佛一块冬生夏死的冰。\r\n\r\n后面的道理，他比老黑先懂得，他又有些得意。\r\n \r\n6.\r\n\r\n高考结束，阿昭与俞嘉铭的异地恋不到三个月便胎死腹中。\r\n\r\n后来的同学会，俞嘉铭再也没有见到过他。但是碰见过几次老黑。有时候俞嘉铭会怀疑，他们的高中时代究竟有没有一个叫阿昭的女同学。\r\n\r\n大二的某一天中午，日头晒人，俞嘉铭在街角等红绿灯，左脚抵着柱子休息，像往常一样左顾右盼，忽然看见一张熟悉的面孔。\r\n \r\n女生穿着黑色的T恤，留从前长度的头发，俞嘉铭直直地盯着，但对方没有朝他的方向望，举起相机停留在路边集市的广告牌上，他换条腿抵着柱子，犹豫着要不要叫住阿昭。\r\n\r\n要不要一起吃个午饭。俞嘉铭想这么问。\r\n\r\n一辆长途货车从面前驶过，眨眼的功夫，再望过去时，对面街道上已经没有女生的身影，也许她还在那里，只是某个不起眼的角落，坐着吃一碗面，俞嘉铭安慰自己。\r\n \r\n却又控制不住地想，她在哪里呢。\r\n\r\n俞嘉铭心里有点久别重逢的怅然，然而感动容易被时间稀释掉，这怅然也是司空见惯，不值得一提。\r\n\r\n(完)</string>
</resources>
